{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_074116",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "북저집_1"
    },
    "text": "北低集 (북저집)\\n\n「木版本は9巻と別集の2つからなり、奎章閣図書です。イ·ギョンソクが1658年(孝宗9)に整理して出版されたものです。巻1~4の詩には、さまざまな交友関係から集められたものが多く含まれています。また、政治的な立場が正反対のキム·サンホンとチェ·ミョンギルの両側には、父親の詩の数編も一緒に載せられています。巻5の祭文は、李廷亀や尹芳など当時の名士に関するものです。巻6・7では上訴文書や次子に関する内容があります。著者は仁祖反正の主役であり、当時の最高権力者である国王と直接対話することができたため、ここの上訴文書は、通常、辞職や大罪によって引き起こされたものが多いです。その他の上訴文書も、著者が人事政策を激しく非難された羅万甲を庇護したことが分かるように、文面だけでは複雑な政治状況を把握するのは難しいです。巻8・9には、さまざまな形式の碑文や頭取・市長に関する内容が含まれています。別集には、国家意識に基づいた全文・楽章や国家政策について論じた議と啓辞などが載せられています。議には、父親の元首を殺害した人物を許すかどうかなど、具体的な意見が含まれています。しかし、著者の多数の著述や発言は散逸してしまい、その一部だけが載せられています。戒辞を例に挙げても、体察府を引き受けて丁卯胡乱の中に上げたことなど、わずかな例しか記載されていません。これは、戦乱の影響もありますが、著者の功績としての特権や、清への貨幣論が一般の士流に幅広く支持されなかったためだと思われます。」",
    "QA": [
        {
            "question": "北低集は何巻の木版本からなりますか？",
            "answer": "北低集は9巻の木版本と別集の2つからなります。"
        },
        {
            "question": "北低集はいつ出版されましたか？",
            "answer": "北低集はイ·ギョンソクが1658年(孝宗9)に整理して出版されました。"
        },
        {
            "question": "北低集の詩の中にはどのようなものが含まれていますか？",
            "answer": "北低集の詩には、さまざまな交友関係から集められたものが多く含まれています。"
        },
        {
            "question": "北低集の巻5の祭文は誰に関するものですか？",
            "answer": "北低集の巻5の祭文は、当時の名士である李廷亀や尹芳などに関するものです。"
        },
        {
            "question": "北低集の巻6・7ではどのような内容がありますか？",
            "answer": "北低集の巻6・7では上訴文書や次子に関する内容があります。"
        },
        {
            "question": "北低集の上訴文書は通常何によって引き起こされますか？",
            "answer": "北低集の上訴文書は、通常、辞職や大罪によって引き起こされます。"
        },
        {
            "question": "北低集の巻8・9にはどのような内容が含まれていますか？",
            "answer": "北低集の巻8・9には、さまざまな形式の碑文や頭取・市長に関する内容が含まれています。"
        },
        {
            "question": "北低集の別集にはどのような内容が載せられていますか？",
            "answer": "北低集の別集には、国家意識に基づいた全文・楽章や国家政策について論じた議と啓辞などが載せられています。"
        },
        {
            "question": "北低集の議にはどのような具体的な意見が含まれていますか？",
            "answer": "北低集の議には、具体的な意見として、父親の元首を殺害した人物を許すかどうかなどが含まれています。"
        },
        {
            "question": "北低集の中には著者の功績としての特権や清への貨幣論が記載されていない理由は何ですか？",
            "answer": "北低集の中には著者の功績としての特権や清への貨幣論が記載されていないのは、著者の功績が一般の士流に広く支持されなかったためだと思われます。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 475,
        "QA": 479
    }
}